\section{Требования к программе}

\subsection{Требования к функциональным характеристикам}

\input{includes/functions}

\subsection{Требования к надёжности}

\subsubsection{Требования к обеспечению надёжного (устойчивого) функционирования программы}

Разрабатываемый WEB-клиент должен:
\begin{enumerate}
    \item не завершаться аварийно при возникающих ошибках.
\end{enumerate}

Разрабатываемый сервер должен:
\begin{enumerate}
    \item запрещать доступ к REST API методам для неавторизованных пользователей;
    \item не показывать информацию из посторонних общежитий для авторизованных пользователей;
    \item не показывать чужие обращения пользователю;
    \item быть устойчивым к атакам следующего типа:
    \begin{enumerate}
        \item Cross-Site Scripting (XSS),
        \item SQL Injection,
        \item Local File Inclusion (LFI),
        \item Distributed Denial of Service (DDoS).
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{Время восстановления после отказа}
Время восстановления после отказа, вызванного сбоем электропитания технических средств (иными внешними факторами),
не фатальным сбоем (не крахом) операционной системы, не должно превышать времени, необходимого на перезагрузку
операционной системы и запуск программы, при условии соблюдения условий эксплуатации технических и программных средств.

Время восстановления после отказа, вызванного неисправностью технических средств, фатальным сбоем (крахом) операционной
системы, не должно превышать времени, требуемого на переустановку программных средств.

\subsubsection{Отказы из-за некорректных действий оператора}
Во избежание возникновения отказов программы по причине некорректных действий оператора следует обеспечить работу
конечного пользователя без предоставления ему административных привилегий.

\subsection{Условия эксплуатации}

\subsubsection{Климатические условия}

Климатические условия сопадают с климатическими условиями эксплуатации устройства.

\subsubsection{Требования к пользователю}

Пользователь должен обладать базовыми навыками работы с одной из операционных систем: Windows, macOS, Linux, Android,
iOS, а также с одним из браузеров: Google Chrome, Firefox, Safari, Microsoft Edge.

\subsection{Требования к составу и параметрам технических средств}

\begin{itemize}
    \item[--] В состав технических средств WEB-клиента может входить портативный компьютер или мобильный телефон.
    Для корректной загрузки видеофайлов требуется стабильное интернет-подключение.
    \item[--] В состав технических средств сервера должен входить компьютер или система компьютеров.
    Допускается использование облачных сервисов.
\end{itemize}

\subsection{Требования к информационной и программной совместимости}

\subsubsection{Требования к программной совместимости}
Для корректной работы WEB-клиента должен использоваться один из следующих браузеров:
\begin{enumerate}[noitemsep]
    \item Google Chrome (86.0.4240.183+);
    \item Firefox (20.1+);
    \item Safari (14.0+);
    \item Microsoft Edge (86.0.622.63+).
\end{enumerate}

\subsubsection{Требования к исходным кодам и языкам программирования}

Исходные коды для WEB-клиента должны быть реализованы с использованием следующих языков и технологий:
\begin{enumerate}[noitemsep]
    \item HTML5 и CSS — для реализации графического представления клиента;
    \item JavaScript — для добавления динамики графическому интерфейсу;
    \item ReactJS или vue.js — для реализации архитектуры и программной логики WEB-клиента.
\end{enumerate}

Исходные коды для сервера должны быть реализованы с использованием следующих языков и технологий:
\begin{enumerate}[noitemsep]
    \item Java;
    \item Spring Boot — для реализации базовой архитектуры сервера;
    \item Spring Web — для реализации REST API методов и панели администрирования;
    \item Spring Thymeleaf — для миграций и версионирования базы данных;
    \item Hibernate — для работы с базой данных, для связки таблиц базы данных с классами Java;
    \item ffmpeg — для обработки видеофайлов: нарезка и изменение качества;
    \item PostgreSQL — использовать в качестве СУБД.
\end{enumerate}

\paragraph{Требования к взаимодействию клиентов с сервером}
Взаимодействие между WEB-клиентом и сервером должно происходить посредством HTTP-запросов и WebSocket-подключений.
При получении HTTP-запроса (GET, POST, UPDATE, DELETE и т.д.) от клиента, сервер должен ответить сообщением в формате
JSON, содержащим необходимую информацию для работы клиента.

\subsection{Требования к составу сетевых средств}

У устройства должен быть доступ к сети интернет для корректной работы WEB-клиента.

\subsection{Требования к маркировке и упаковке}

Сервер должен быть удалённо развёрнут на одном из облачных сервисов.
Для обеспечения переносимости требуется настроить контейнер Docker.

WEB-клиент публикуется на удалённом сервере с настроенным доменом «comnata.tv».