\section{Назначение разработки}

\subsection{Функциональное назначение}

Функциональным назначением <<приложения для совместного просмотра фильмов>> является предоставление пользователям возможности смотреть фильмы на расстоянии.
Пользователи могут загружать видео на сервер, воспроизводить видео, общаться с другими пользователями посредством сообщений и <<реакций>>.

Отдельный клиент может загрузить видео на сервер, после чего любой из посторонних клиентов сможет скачать это видео.
Для синхронизации воспроизведения видео клиенты могут использовать WebSocket интерфейс сервера.

Каждое загруженное на сервер видео обрабатывается и разделяется на небольшие фрагменты по 10 секунд.
Такой подход позволяет клиентам быстрее скачивать видео небольшими порциями, а также мгновенно переключаться между различными разрешениями в процессе просмотра.

Видео преобразовывается в формат HLS (HTTP Live Streaming).
Особенность этого формата в том, что он поддерживается любыми операционными системами: Windows, macOS, Android, iOS и т. д.
Несмотря на то, что обработка видео в формат HLS требует длительного времени, с текущим форматом это не является проблемой.
Видео, которые преобразованы в HLS лишь частично, могут быть воспроизведены клиентами до момента последнего обработанного фрагмента.
Таким образом клиенты могут воспроизводить фильмы мгновенно после загрузки на сервер, не дожидаясь полной обработки.
Обработка идёт параллельно.

\subsection{Эксплуатационное назначение}

Программа может быть использована пользователями для совместного просмотра фильмов или других видео на расстоянии.
Для этого пользователю требуется только открыть сайт и загрузить видео.
После этого можно сразу же начать просмотр фильма.

В приложении реализован широкий функционал для общения и взаимодействия пользователей друг с другом.
Можно писать сообщения или отправлять реакции -- всё для того, чтобы добиться максимального погружения в процесс совместного просмотра фильма.

Данное приложение становится особенно актуальным, когда требуется что-то посмотреть наиболее простым способом.
Для этого в приложении реализован минималистичный интерфейс, возможность быстро загрузить собственный файл с фильмом и сразу же начать его просмотр.
Приложение не ограничивает пользователя собственной базой фильмов, предоставляя пользователю возможность самостоятельно загружать файлы с фильмами.