\section{Требования к программе}

\input{includes/functions}

\subsection{Требования к надёжности}

\subsubsection{Требования к обеспечению надёжного (устойчивого) функционирования программы}

Разрабатываемый сервер должен:
\begin{enumerate}
    \item не завершаться аварийно при возникающих ошибках;
    \item быть устойчивым к атакам следующего типа:
    \begin{enumerate}
        \item Cross-Site Scripting (XSS),
        \item SQL Injection,
        \item Local File Inclusion (LFI),
        \item Distributed Denial of Service (DDoS).
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{Время восстановления после отказа}
Время восстановления после отказа, вызванного сбоем электропитания технических средств (иными внешними факторами),
не фатальным сбоем (не крахом) операционной системы, не должно превышать времени, необходимого на перезагрузку
операционной системы и запуск программы, при условии соблюдения условий эксплуатации технических и программных средств.

Время восстановления после отказа, вызванного неисправностью технических средств, фатальным сбоем (крахом) операционной
системы, не должно превышать времени, требуемого на переустановку программных средств.

\subsubsection{Отказы из-за некорректных действий оператора}
Во избежание возникновения отказов программы по причине некорректных действий оператора следует обеспечить работу
конечного пользователя без предоставления ему административных привилегий.

\subsection{Условия эксплуатации}

Для корректной эксплуатации системы необходим системный администратор, знакомый с языком программирования
Java, а также СУБД PostgreSQL.

Прочие требования эксплуатации приложения определяются требованиями к условиям эксплуатации технических средств.

\subsection{Требования к составу и параметрам технических средств}

В состав технических средств сервера должен входить компьютер или система компьютеров.
Допускается использование облачных сервисов.

Рекомендуется следующие характеристики:
\begin{enumerate}
    \item Объём оперативной памяти 8 Гб;
    \item Объём физической памяти не менее 50 Гб.
\end{enumerate}

\subsection{Требования к информационной и программной совместимости}

\subsubsection{Требования к исходным кодам и языкам программирования}

Исходные коды для сервера должны быть реализованы с использованием следующих языков и технологий:
\begin{enumerate}[noitemsep]
    \item Java;
    \item Spring Boot — для реализации базовой архитектуры сервера;
    \item Spring Web — для реализации REST API методов и панели администрирования;
    \item Spring Thymeleaf — для миграций и версионирования базы данных;
    \item Hibernate — для работы с базой данных, для связки таблиц базы данных с классами Java;
    \item ffmpeg — для обработки видеофайлов: нарезка и изменение качества;
    \item PostgreSQL — использовать в качестве СУБД;
    \item Docker, docker-compose — для обеспечения переносимости сервера.
\end{enumerate}

\subsubsection{Требования к программным средствам, используемым программой}
Требования к информационным и программным характеристикам сервера:
\begin{enumerate}[noitemsep]
    \item Наличие доступа по SSH;
    \item Открытые порты: 22, 40, 80, 443, 3000, 5432, 5454, 8080-8100;
    \item Установленные утилиты: nano, apt-get;
    \item Установленные: docker, docker-compose, docker-machine;
    \item Установленный с настройками по-умолчаию: Nginx, пользователь с доступом по SSH должен иметь права
    на редактирование конфигурации;
    \item Операционная система Ubuntu 16.04.
\end{enumerate}

\subsection{Требования к маркировке и упаковке}

Не предъявляются.